le sélectionneur de l' équipe de France , Roger Lemerre , a jugé " assez malvenue " la pétition signée par les présidents de onze clubs de première division anglaise pour protester contre la tenue du match amical Australie France , le onze novembre , à Melbourne , au motif que ce long voyage fatiguerait les français retenus évoluant dans les rangs .
" cela a été fait à l' initiative d' un club anglais . je ne suis inféodé qu' aux français et à l' équipe de France , et pas à un club " , a déclaré Roger Lemerre , qui a jugé " aberrante " la proposition du vice président d' Arsenal , David Dein , soutenu , entre autres , par Manchester United , Chelsea et Fulham , où évoluent de nombreux joueurs français sélectionnables , de faire jouer le match en Europe .